Actor-Movie Graph Database Design

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question1. Retrive all nodes from the database.

Answer: 

MATCH (n)
RETURN n

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question2. Examine the schema of your database.

Answer: 

CALL db.schema.visualization()

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question3. Retrive all Person nodes.

Answer: 

MATCH (p:Person)
RETURN p

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question4. Retrive all Movie nodes.

Answer: 

MATCH (m:Movie)
RETURN m

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question5. Retrieve all Movie nodes that have a released property value of 2003.

Answer: 

MATCH (m:Movie {released: 2003})
RETURN m

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question6. View the retrieved results as a table.

Answer: 

MATCH (m:Movie {released: 2003})
RETURN m

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question7. Query the database for all property keys.

Answer: 

CALL db.propertyKeys

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question8. Retrieve all Movies released in a specific year, returning their titles.

Answer: 

MATCH (m:Movie {released: 2006})
RETURN m.title

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question9. Display title, released, and tagline values for every Movie node in the graph.

Answer: 

MATCH (m:Movie)
RETURN m.title, m.released, m.tagline

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question10. Display more user-friendly headers in the table.

Answer: 

MATCH (m:Movie)
RETURN m.title AS `Movie title`, m.released AS `Released date`, m.tagline AS `Tag line`

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question11. Retrieve all people who wrote the movie Speed Racer.

Answer: 

MATCH (p:Person)-[:WROTE]->(:Movie {title: "Speed Racer"})
RETURN p

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question12. Retrieve all movies that are connected to the person, Tom Hanks.

Answer: 

MATCH (m:Movie)--(:Person {name: 'Tom Hanks'})
RETURN m

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question13. Retrieve information about the relationships Tom Hanks had with the set of movies retrieved earlier.

Answer: 

MATCH (m:Movie)-[relation]-(:Person {name: 'Tom Hanks'})
RETURN m.title, type(relation)

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 

Question14. Retrieve information about the roles that Tom Hanks acted in.

Answer: 

MATCH (m:Movie)-[acted:ACTED_IN]-(:Person {name: 'Tom Hanks'})
RETURN m.title, acted.roles

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------   
